---
title: 习惯被人打分的中国人 
origin: YinWang
---

现在中国大众认可的所谓“成功”其实是一个圈套。如果你在乎它，为它奋斗，你就被这些人控制了，你就成为了他们的奴隶。所有在乎别人的眼光，按照大众的“成功”标准去奋斗的人，都是奴隶而已。我根本不在乎这些人的观念。

为什么很多中国人这么在乎“成功”，喜欢跟人攀比呢？因为他们习惯了被人打分。从小被家长，被老师打分，参加各种竞赛，考试，张榜排名…… 他们从来没有从自己的角度，站在更高的地方看过世界，没有审视过这些给他们打分的人，他们到底有什么资格来评判自己？

从学校出来工作或者创业，就开始被领导，被同事打分，被社会舆论，被女人，被丈母娘打分。中国社会所谓的“成功”，就是这样的一种评分。被打分的人，地位总是低于给他打分的人，所以一心想让别人认为自己是“成功人士”的人，特别在意别人眼光的人，其实地位是卑贱的。

有位哲人说的好：“智慧永远都不能战胜愚昧，你只有等愚昧的人慢慢死去。” 就是这个道理。愚昧的人永远不会看到你的“成功”之处，所以就算你按照其他人的标准“成功”了，他们依然会说你没有成功，依然会各种风言风语。